\documentclass[letterpaper,10pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

% Font options
\usepackage[sfdefault]{roboto}  % Sans-serif font

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}
\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Section formatting
\titleformat{\section}{\Large\bfseries\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]

% Ensure PDF is machine readable
\pdfgentounicode=1

% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}
\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
\vspace{-1pt}\item
  \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
    \textbf{#1} & #2 \\
    \textit{#3} & \textit{#4} \\
  \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}
\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\newcommand{\resumeSubHeadingList}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}

\begin{document}

\begin{center}
  \textbf{\Huge Felipe Guimarães} \\
  \small 
  \href{tel:+5521964332057}{+55 21 96433 2057} $|$ 
  \href{mailto:felipeemg@gmail.com}{felipeemg@gmail.com} $|$ 
  \href{https://linkedin.com/in/felipe-guimaraes-techlead}{linkedin.com/in/felipe-guimaraes-techlead/} $|$
  \href{https://github.com/fguimaraess}{github.com/fguimaraess}
\end{center}

\section*{Resumo}
Arquiteto de Soluções e Líder Técnico com sólida experiência em desenvolvimento Full Stack, especialização em .NET C\#, e proficiência em modernos frameworks Front-end (React, Vue, Flutter). Expertise em design e implementação de arquiteturas escaláveis (Microservices, EDA, Vertical Slice), Cloud Computing (AWS, Azure), DevOps (CI/CD, Docker, Kubernetes), segurança de APIs e práticas de observabilidade. Liderança de equipes técnicas focada em alta performance, estratégia de produto e entrega contínua de valor. Possuo forte interesse e experiência prática em Inteligência Artificial, desenvolvendo soluções com RAG, ONNX e LLMs locais para automação e análise. MBA em Gestão de Pessoas/Liderança e Gerenciamento de Projetos complementam minha atuação técnica com visão estratégica e de gestão. Busco desafios que combinem arquitetura complexa, liderança técnica e aplicação de novas tecnologias, incluindo IA.

\section{Conhecimentos Técnicos}
\resumeSubHeadingList
    \resumeItem{\textbf{Linguagens}: C\#, Python, JavaScript, TypeScript, Java, PL/SQL, VB.}

    \resumeItem{\textbf{Back-end e Frameworks}: .NET (.NET Framework, .NET Core, Minimal APIs, Dapper, MediatR), Node.js.}

    \resumeItem{\textbf{Arquitetura e Padrões}: Microservices, Event-driven Architecture (EDA), Vertical Slice Architecture, DDD, Design Patterns, API Design, Clean Architecture.} 
    
    \resumeItem{\textbf{Front-end e Frameworks}: React, Vue.js (Vuex, Composition API), Flutter (UI/UX Best Practices), Angular, jQuery, Razor.}

    \resumeItem{\textbf{Banco de Dados}: PostgreSQL, SQL Server, Oracle, MySQL, MongoDB, DynamoDB, Redis.}
    
    \resumeItem{\textbf{Mensageria}: RabbitMQ, SQS, Kafka, Masstransit.}
    
    \resumeItem{\textbf{Cloud Computing e Infra}: AWS, Azure, S3, Docker, Kubernetes (K8s, K3s, Portainer), IIS.}
    
    \resumeItem{\textbf{DevOps e CI/CD}: Azure DevOps, GitHub Actions, CI/CD Principles, Monitoring (ELK stack), Observability, Automação.}
    \resumeItem{\textbf{Segurança}: API Security, Authentication/Authorization (JWT, OAuth2), Identity Management.}
    
    \resumeItem{\textbf{Metodologias e Práticas}: SCRUM, KANBAN, TDD, Testes Unitários, Inner Source, Scaffolding.}
    
    \resumeItem{\textbf{Inteligência Artificial}: RAG (Retrieval Augmented Generation), ONNX (para modelos QA), LLMs Locais, Automação de Análises.}
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Formação}
\resumeSubHeadingList
  \resumeSubheading
      {\href{https://online.uva.br/}{Universidade Veiga de Almeida (UVA)}}{}
      {MBA em Gestão de Pessoas e Liderança}{Jan 2023 -- Nov 2023}
  \resumeSubheading
      {\href{https://descomplica.com.br/pos-graduacao/}{Descomplica}}{}
      {MBA em Gestão de Negócios e Tecnologia da Informação}{Fev 2021 -- Dez 2021}
  \resumeSubheading
      {\href{https://www.unilasalle.edu.br/vestibular/rj}{UniLaSalle}}{}
      {Bacharel em Sistemas de Informação}{Jan 2012 -- Jan 2017}
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Experiência}
\resumeSubHeadingList
  \resumeSubheading
        {Solutions Architect}{Set 2024 -- presente}
      {\href{https://www.genialinvestimentos.com.br/}{Genial Investments}}{}
      \resumeSubHeadingList
          \resumeItem{\textbf{Arquiteto de Soluções} responsável pelos times de Renda Fixa, Fundos, B2B, Investimentos Globais e Previdência.}
          \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Redução de \textbf{300k BRL anuais} ao migrar a stack de logs da empresa para ELK, otimizando custos e observabilidade.}
          \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Aceleração do desenvolvimento de componentes internos ao implementar um fluxo de criação de pacotes baseado em inner source, reduzindo burocracia e aumentando a agilidade do time de engenharia.}
          \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Automatização da criação de repositórios na Azure com o uso do Backstage e scaffolding personalizado, otimizando as esteiras de CI/CD para workers, APIs e BFFs}
          \resumeItem{\textbullet\ RESPONSABILIDADE - Definição e disseminação de padrões de arquitetura, codificação, segurança e garantia de qualidade de código e testes.} % Adicionado 'segurança e testes'
          \resumeItem{\textbf{Tecnologias}: .NET, C\#, React, Flutter, Redis, S3, SQS, Masstransit, Rabbit MQ, Kafka, Oracle, MongoDB, Docker, CI/CD, AWS, InnerSource, EDA, Microservices.}
      \resumeSubHeadingListEnd
      \resumeSubheading
      {Tech Lead}{Mar 2020 -- Set 2024}
      {\href{https://www.btgpactual.com/}{BTG Pactual}}{}
      \resumeSubHeadingList
          \resumeItem{\textbf{Líder técnico} da equipe responsável por contas e clientes de fundos.}
          \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Aproximadamente \textbf{30k USD economizados no último ano} ao mudar a arquitetura do principal sistema da equipe, decidindo trocar o banco de dados de DynamoDB para PostgreSQL.}
          \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Aproximadamente \textbf{50 milhões de mensagens}  processadas diariamente utilizando RabbitMQ, que possibilitou trazer um novo cliente com \textbf{25BI USD} sob gestão para o banco.}
          \resumeItem{\textbullet\ TECNOLOGIAS - .NET, C\#, React, PostgreSQL, Redis, S3, SQS, Masstransit, Rabbit MQ, Docker, CI/CD, AWS, EDA (Event-driven architecture).}

          \resumeItem{\textbf{Criação do roadmap estratégico para o onboarding digital de clientes.}}
          \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Aproximadamente \textbf{200h/mês} de eficiência geradas.}
          \resumeItem{\textbullet\ TECNOLOGIAS - .NET, C\#, React, PostgreSQL, Redis, S3, SQS, Masstransit, RabbitMQ, Docker, CI/CD, AWS, EDA (Event-driven architecture).}
      \resumeSubHeadingListEnd
      \resumeSubHeadingList
          \resumeItem{\textbf{Líder técnico} da equipe responsável pela área de risco de fundos.}
          \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Aproximadamente \textbf{600 horas no último ano} de eficiência desenvolvendo um sistema escalável para garantir a execução de 10 mil fundos de investimentos diariamente, onde o sistema legado não suportava mais.}
          \resumeItem{\textbullet\ TECNOLOGIAS - .NET, C\#, React, PostgreSQL, S3, Rabbit MQ, Docker, CI/CD, AWS, EDA (Event-driven architecture).}
      \resumeSubHeadingListEnd
  \resumeSubheading
      {Full Stack Developer}{Mai 2019 -- Mar 2020}
      {\href{https://realtask.com.br/}{RealTask Technology}}{}
      \resumeSubHeadingList
          \resumeItem{\textbf{Desenvolvimento de APIs, Worker Services e Front-Ends para calcular riscos.}}
          \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Permitiu ao banco trazer mais serviços para a área, uma vez que esse problema foi resolvido. Este sistema era gerenciado anteriormente por uma planilha e, com o aumento do volume de dados, estava se tornando cada vez mais difícil de controlar operacionalmente.}
          \resumeItem{\textbullet\ TECNOLOGIAS - .NET, C\#, React, Rabbit MQ, PostgreSQL, Docker, Kubernetes, CI/CD, Azure DevOps, Redis, AWS, S3, Dynamo, EDA (Event-driven architecture), Testes unitários.}
      \resumeSubHeadingListEnd
  \resumeSubheading
      {Full Stack Software Developer}{Mai 2018 -- Mai 2019}
      {\href{https://gruposaltaedu.com/}{Grupo Salta Educação}}{}
      \resumeSubHeadingList
          \resumeItem{\textbf{Desenvolvimento de APIs e serviços para sistemas escolares, matrículas e financeiro.}}
          \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Permitiu a desativação do antigo sistema interno de matrículas. Criamos um sistema online com um processo de matrícula de \textbf{10 minutos}, não sendo mais necessário ir à escola pessoalmente para completar a matrícula.}
          \resumeItem{\textbullet\ TECNOLOGIAS - .NET, C\#, SignalR, Angular, Knockout, Node, SQL Server, CI/CD,  TDD (Test-driven development).}
      \resumeSubHeadingListEnd
  \resumeSubheading
      {Full Stack Developer}{Jun 2017 -- Mai 2018}
      {\href{https://www.granado.com.br/}{Granado Pharmacias}}{}
      \resumeSubHeadingList
            \resumeItem{\textbf{Desenvolvimento de jogo de fragrâncias online (API + Front-End)} como ferramenta de marketing e engajamento de clientes.} % Clarificado o objetivo

            \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Jogo interativo disponível em lojas físicas (tablets) e online, atraindo aproximadamente \textbf{30k usuários/ano} e recomendando produtos e playlists personalizadas com base nas preferências dos usuários.} % Clarificado a forma de uso e o impacto

            \resumeItem{\textbf{Tecnologias}: .NET, C\#, jQuery, Razor, Javascript, SQL Server, PLSQL, IIS.}
      \resumeSubHeadingListEnd
      \resumeSubHeadingList

        \resumeItem{\textbf{Desenvolvimento de sistema de vendas interno} para o RH, focado na comercialização de produtos próximos ao vencimento para funcionários.} % Clarificado o objetivo

        \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Sistema eficiente que possibilitou a venda de produtos com desconto de 70\% para funcionários, otimizando a gestão de estoque e gerando valor para a empresa e colaboradores.} % Clarificado o benefício
        \resumeItem{\textbf{Tecnologias}: .NET, C\#, jQuery, Razor, Javascript, SQL Server, PLSQL, IIS.}
      \resumeSubHeadingListEnd
      \resumeSubHeadingList
            \resumeItem{\textbf{Desenvolvimento de relatório de comissões}, consolidando dados de vendas e aplicando regras de negócio complexas.} % Clarificado o objetivo
            \resumeItem{\textbullet\ RESULTADO - Substituição de controle manual via planilhas por um sistema automatizado que calcula impostos e comissões de forma precisa, resultando em uma redução de \textbf{10\%} no valor final pago em comissões mensais.} % Clarificado o benefício financeiro e a substituição do manual
            \resumeItem{\textbf{Tecnologias}: .NET, C\#, jQuery, Razor, Javascript, SQL Server, PLSQL, IIS.}
      \resumeSubHeadingListEnd
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Idiomas}
\resumeSubHeadingList
  \resumeSubheading
      {Inglês}{}
      {Avançado}{}
  \resumeSubheading
      {Espanhol}{}
      {Básico}{}
  \resumeSubheading
      {Português}{}
      {Nativo}{}
\resumeSubHeadingListEnd

\end{document}